特朗普指責中國“在全世界大屠殺”

特朗普指責中國“在全世界大屠殺”
2020年5月21日 08:40
美國之音

美國總統特朗普指責中國就新冠病毒全球大流行問題進行“全世界大屠殺”。

特朗普總統星期三（20日）在推文中說，“中國某個瘋子剛剛發表一份聲明，指責除中國之外的每個人為這次病毒負責。這次病毒現在已經奪去了數十萬人的生命”。“請向這個笨蛋解釋，造成這場全世界大屠殺的就是‘中國的無能’，不是別的！”

Donald J. Trump

@realDonaldTrump
Some wacko in China just released a statement blaming everybody other than China for the Virus which has now killed hundreds of thousands of people. Please explain to this dope that it was the “incompetence of China”, and nothing else, that did this mass Worldwide killing!

237K
8:35 PM - May 20, 2020
Twitter Ads info and privacy

特朗普19日在白宮出席圓桌會議時指出，“瘟疫來臨時，我就說：他們是如何讓這種情況發生的？我將病毒稱為瘟疫。它為何沒有進入中國的其它地區”？“他們為什麼阻止瘟疫離開武漢，但沒有阻止瘟疫擴散到包括美國在內的世界其它地區？這是為什麼”？“他們為什麼不讓我們去那裡幫助他們處理瘟疫？所以說，我對中國非常失望”。